# How to start this

Чтобы сгенерировать `pb2` файлы, можно вызвать цель `make gRCP`.

Сначала нужно вызвать `make server` для старта сервера (`make server_valid` для генерации валидных кораблей).

Затем нужно вызвать один из трех клиентов:
`make client_v1` для простой генерации кораблей
`make client_v2` для генерации кораблей с валидацией
`make client_v3_scan` для добавления валидных сгенерированных кораблей в БД
`make client_v3_traitors` для поиска предателей в БД
